Nr 15 Rannamõisas sel 11 Detsemb  1869.
Koos ollid Peaktumees K. Trauberg
Kõrwamehhed K. Luker ja J. Lipp
Ette sai kutsutud üllewel nimmetud nr 14 W. Petermanni kaebtus P. Lensmanni wastu. Ja ka kohhus leidis asja tõe ollevad, mis K. Leamann olli tunnistanud, et W. Petermann on P. Lensmanni sõimanud ja sepärrast P. Lensmann teda lönud.
Sai mõistetutud, et W. Petermann ja P. Lensmann peawad teine teise rubla trahwi maksma. W. Petermann sellepärast et kõrtsmikku ilma asjata on sõimanud: ja P. lensman sellepärast, et teist kohhe on lönud ja mitte selle peale mõttelnud, et rusika õigus kadunud on. Trahwirahha sai ka selsammal korral makstud walla laeka heaks.
Peakohtumees K. Trauberg. XXX
Kõrwamehhed K. Luker XXX ja J Lipp XXX
Kirjutaja M. Kehrt.
